\newpage
\section{Theoretische Grundlagen}


\subsection{Zielsetzung}
Das Ziel dieses Versuchs ist die Ausmessung eines Plexiglasquaders und eines Plastikauges mit Hilfe eines Ultraschallechoskop. 
Dabei soll ein grundlegendes Verständnis vom Umgang mit dem Echoskop vermittelt werden.

\subsection{Ultraschall}

\noindent
Der Mensch ist in der Lage Schall im Frequenzintervall von $\SI{16}{\hertz}$ bis $\SI{20}{\kilo\hertz}$ zu hören. 
Für den Menschen nicht hörbar ist dabei unter anderem der Ultraschall. 
Der Begriff ist für das Intervall von $\SI{20}{kilo\hertz}$ bis $\SI{1}{\giga\hertz}$ definiert.\\
Darüber liegt der Hyperschall und unter dem hörbaren der Infraschall.\\
Ultraschall wird genutzt weren um Werkstücke oder menschliche Körper, ohne Schaden zu verursachen, zu untersuchen.\\\\

\noindent
Mathematisch lässt sich Schall durch eine longitudinal Welle ausdrücken:
\begin{equation*}
    p(x,t)=p_0+v_0\cdot Z\cdot \cos{\omega t-kx}
\end{equation*}
Der Term $Z=c\cdot \rho$ entspricht dabei der akustischen Impedanz, mit $\rho$ als Dichte des Mediums und $c$ der Schallgeschwindigkeit in dem Medium.\\
Die Schallgeschwindigkit hängt hierbei, da es bei Schall Dichteänderungen auftreten, sehr stark vom Material ab.\\
In einer Flüssigkeit führt das mit der Kompressibilität $\kappa$ zu folgender Gleichung:
\begin{equation*}
    c_{Fl}=\sqrt{\frac{1}{\kappa\cdot\rho}}
\end{equation*}
In einem Festkörper verhällt sich das Ganze etwas anders. 
Dort zieht eine longitudinale Auslenkung von Teilchen, auf Grund der Rückstellkräfte, auch eine longitudinale Auslenkung nach sich.\\
Die Geschwindigkeit der beiden Ausbreitungsrichtungen variiert dabei.\\
Für den Festkörper muss dann $\kappa^-1$ durch das Elastizitätsmodul $E$ ersetzt werden.
\begin{equation*}
    c_{Fe}=\sqrt{\frac{E}{\rho}}
\end{equation*}


\noindent
Die Intensität der Schallwelle nimmt dabei mit der Zeit durch Absoption ab. 
Für Ultraschall gilt dies besonders stark für das Medium Luft.
Die Intensität lässt sich durch folgende Gleichung beschreiben:
\begin{equation*}
  I(x)=I_0\cdot \exp{-\alpha x}  
\end{equation*}
Die Anfangsintensität wird dabei durch den Term $I_0$ beschrieben und $\alpha$ ist der Absorptionskoeffizient.\\\\
Zusätzlich muss noch beachtet werden, dass Wellen die auf eine Grenzfläche zwischen zwei Medien treffen sich in einen transmitierten und einen reflektierten Anteil aufspalten.
Die Intensität der reflektierten Welle lässt sich dabei über den Reflexionskoeffizient $R$ beschreiben.
\begin{equation*}
    R=\left(\frac{Z_1-Z_2}{Z_1+Z_2}\right)^2
\end{equation*}
$Z_1$ und $Z_2$ stehen dabei für die akustischen Impedanzen des ersten und zweiten durchlaufenen Mediums.\\
Für die Intensität des transmitierten Anteils $T$ gilt damit nun:
\begin{equation*}
    T=1-R
\end{equation*}




\subsection{Erzeugung und Messmethoden}


