\section{Diskussion}
Dieser Versuch wurde nur Aufgrund von erhaltenen Messwerten ausgeführt. Die Diskussion der Durchführung entfällt deswegen größtenteils.
\subsection{Widerstandsmessung}
Bei diesem Teil des Versuches wurde aus den Abmessungen der Platten ihr Widerstand bestimmt. Die Literaturwerte für die spezifischen Widerstände \cite{Widerstand}
sind $\rho_\text{Kupfer}=\SI{0.018}{\micro\ohm\metre}$ und $\rho_\text{Kupfer}=\SI{0.06}{\micro\ohm\metre}$.\\
Verglichen mit den berechneten Werten $\rho_\text{berechnet$_\text{Kupfer}$} = \SI{0.0388+-0.0008}{\nano\ohm\meter}$ und 
$\rho_\text{berechnet$_\text{Zink}$} = \SI{0.429+-0.011}{\nano\ohm\meter}$. Damit erhalten wir eine Abweichung von $\approx \SI{46291.75}{\percent}$ für Kupfer und 
$\approx \SI{13886.01}{\percent}$ für Zink. Für Kupfer entspricht dies einer Abweichung um die Größenordung $\approx 10^3$ und für Zink $\approx 10^2$.\\
Wo her genau diese starke Abweichung stammt, lässt sich nicht ermitteln.\\
Allerdings liegt der, aus der abfallenden Spannung und dem Strom ermittelte, Widerstand für beide Werte in der selben Größenordnung neben dem Idealwert.
Es war aber nicht möglich aus den erhaltenen Werten, mittels des Ohm'schen Gesetzes, andere Werte zu erhalten.  
Bei der Interpretation der Werte für die mittlere Flugzeit, die Beweglichkeit und die mittlere freie Weglänge muss also mit beachtet werden, dass sie sich aus diesen Werten berechnen und damit 
eine sehr starke Abweichung besitzen müssen.

\subsection{Hall-Effekt}
\noindent
In der ersten Tabelle ist der Vergleich zwischen den Theoriewerten und den Messwerten für Kupfer abgebildet. Dabei wurden die errechneten Werte nur exemplarisch gewählt, da 
es hier nur darum geht aufzuzeigen wie groß die Unterschiede sind. \\
Bis auf die Werte für die Fermienergie und die Totalgeschwindigkeit herrscht eine immense Abweichung zu den Theoriewerten. Ein Grund für diese Abweichung könnte die Änderung vieler Messgrößen durch das warm werden der Apparaturen.
Dies erklärt aber nicht diese große Abweichung. Andernfalls könnten auch noch Einheitenfehler oder ähnliches der Grund sein.
\begin{table}[H]
    \centering
    %\caption{Die Messwerte}
    \begin{tabular}{ S [table-format=5.0] S [table-format=5.5] S [table-format=5.5] S [table-format=5.2] }
        \toprule
        {Messwert} & {Theoriewert Kupfer} & {Messwert Kupfer}\\
        \midrule
        \raggedleft$\text{Mittlere Flugzeit} \mathbin{\scalebox{1.5} /} \SI{1e-14}{\per\second}$ & 2.7 & 111960     \\
        \raggedleft$\text{Mittlere Weglänge} \mathbin{\scalebox{1.5} /} \SI{1e-7}{\milli\metre}$ &430 &25520000     \\
        \raggedleft$\text{Beweglichkeit}\mathbin{\scalebox{1.5} /} \SI{1e-6}{\cubic\metre\per\volt\per\second}$&0.0023744  & 393.809 \\
        %\raggedleft$\text{Driftgeschwindigkeit}$ &  & &  \\
        \raggedleft$\text{Elektronenzahldichte} \mathbin{\scalebox{1.5} /} \SI{e22}{\per\cubic\centi\metre}$ & 8.45 &48910.300   \\
        \raggedleft$\text{Totalgeschwindigkeit} \mathbin{\scalebox{1.5} /} \SI{1e5}{\metre\per\second}$ & 1.57  &6.354   \\
        \raggedleft$\text{Fermienergie} \mathbin{\scalebox{1.5} /} \si{\electronvolt}$ & 7.00 &1.148   \\
        \bottomrule
    \end{tabular}
\caption{Vergleich der Theoriewerte\protect \cite(fkp)  für Kupfer mit den Messwerten. Die Messwerte wurden dabei nur exemplarisch gewählt.}
\end{table}




\noindent
Diese Tabelle stellt das selbe dar, wie die obere für Kupfer. Ein paar Vergleichswerte, wie die mittlere Weglänge fehlen, da diese für Zink nicht gefunden werden konnten.
Die Werte zeigen auch hier eine große Abweichung, auch wenn diese meistens um einen Fakto $10$ genauer sind. Die Ursache dafür liegt vermutlich in besseren Messwerten.
\begin{table}[H]
    \centering
    %\caption{Die Messwerte}
    \begin{tabular}{ S [table-format=5.0] S [table-format=5.5] S [table-format=5.5] S [table-format=5.2]}
        \toprule
        {Messwert}& {Theoriewert Zink}&  {Messwert Zink} \\
        \midrule
        %\raggedleft$\text{Mittlere Flugzeit} \mathbin{\scalebox{1.5} /} \SI{1e-14}{\per\second}$ &  & 169 28    \\
        %\raggedleft$\text{Mittlere Weglänge} \mathbin{\scalebox{1.5} /} \SI{1e-7}{\milli\metre}$ &  &3250000    \\
        %\raggedleft$\text{Beweglichkeit}\mathbin{\scalebox{1.5} /} \SI{1e-6}{\cubic\metre\per\volt\per\second}$&  &59.541    \\
        %\raggedleft$\text{Driftgeschwindigkeit}$&  &   & \\
        \raggedleft$\text{Elektronenzahldichte} \mathbin{\scalebox{1.5} /} \SI{e22}{\per\cubic\centi\metre}$ &13.10  &24166.7    \\
        \raggedleft$\text{Totalgeschwindigkeit} \mathbin{\scalebox{1.5} /} \SI{1e5}{\metre\per\second}$&18.174  &3.772     \\
        \raggedleft$\text{Fermienergie} \mathbin{\scalebox{1.5} /} \si{\electronvolt}$ & 9.39 &0.543  \\
        \bottomrule
    \end{tabular}
\caption{Vergleich der Theoriewerte\protect \cite(fkp) für Zink mit den Messwerten. Die Messwerte wurden dabei nur exemplarisch gewählt.}
\end{table}